\section{Permutando Índices}

  Quando estudarmos \emph{determinante}
  (\cref{section:determinant:nxn}),
  vamos precisar falar sobre
  \emph{``permutação das colunas de uma matriz''}.
  Normalmente,
  as colunas da matriz estarão numeradas:
  primeira coluna, segunda coluna, etc.

  Quando
  \begin{equation*}
    A
    =
    \set{x_1, x_2, \dotsc, x_n}
  \end{equation*}
  tem $n$ elementos que estão ordenados (numerados),
  temos uma identificação de $A$ com $[n]$.
  Então,
  ao invés de permutarmos o conjunto $A$,
  podemos permutar o conjunto de índices $[n]$.

  Trabalhar com números naturais tem uma vantagem:
  os números naturais são naturalmente ordenados.
  Ao invés de escrever
  \begin{equation*}
    \sigma(1) = 2,
    \quad
    \sigma(2) = 3
    \quad\text{e}\quad
    \sigma(3) = 1,
  \end{equation*}
  ou falar da tabela
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ccc}
      \toprule
      1 & 2 & 3
      \\\hline
      2 & 3 & 1
      \\\bottomrule
    \end{tabular},
  \end{center}
  vamos simplesmente escrever $\sigma = (2, 3, 1)$.
  Dessa forma,
  estamos identificando os elementos de $\permutations{3}$
  com os elementos de $\set{1,2,3}^3$ que não possuem entradas repetidas.

  Com a representação gráfica,
  fica fácil determinar a composição de duas permutações.

  \begin{example}
    Vamos compor a função $\sigma = (2, 3, 1)$
    com a função $\gamma = (1, 3, 2)$.
    No caso de permutações,
    vamos usar a notação $\gamma \sigma$ no lugar de $\gamma \circ \sigma$.

    Pela \cref{figure:graphical_representation:composition},
    é fácil ver que
    \begin{equation*}
      \gamma \sigma
      =
      (3, 2, 1).
    \end{equation*}

    \nftikzpic[figure:graphical_representation:composition]
              {00/03/figs/graphical_representation_composition.tikz}
  \end{example}
